# ObServe changelog

 * Author [Tony Chemit](mailto:dev@tchemit.fr)
 * Last generated at 2022-04-20 17:38.

## Version [8.0.10](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/milestones/187)

**Closed at 2021-04-16.**

### Download
* [Application (observe-8.0.10.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.10/observe-8.0.10.zip)
* [Serveur (observe-8.0.10.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.10/observe-8.0.10.war)

### Issues
  * [[Type::Anomalie 1823]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1823) **postgresql/update.sh ne démarre pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)

## Version [8.0.9](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/milestones/185)

**Closed at 2021-03-24.**

### Download
* [Application (observe-8.0.9.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.9/observe-8.0.9.zip)
* [Serveur (observe-8.0.9.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.9/observe-8.0.9.war)

### Issues
  * [[Type::Anomalie 1380]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1380) **[V9] Lorsque l&#39;on éditer un champ et que l&#39;on enregistre sur PS trip/onglet livre de bord, le focus se déplace sur l&#39;onglet caractéristiques** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1821]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1821) **Problème de chargement de la carte** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1628]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1628) **[LL][Landing] Renommer table compagnies** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1811]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1811) **Remove BranchlineService** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1816]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1816) **Petits ajustements sur le gestionnaire de connection** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1818]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1818) **Réduire la taille de l&#39;archive d&#39;un retour d&#39;expérience** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1819]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1819) **Amélioration de la représentation des référentiels** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)

## Version [8.0.8](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/milestones/184)

**Closed at 2021-03-15.**

### Download
* [Application (observe-8.0.8.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.8/observe-8.0.8.zip)
* [Serveur (observe-8.0.8.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.8/observe-8.0.8.war)

### Issues
  * [[Type::Anomalie 837]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/837) **Problème d&#39;UI lors de l&#39;enregistrement d&#39;un profil de connexion direct** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1802]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1802) **Corrections du rendu visuel des heures de création et modification incorrect** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1092]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1092) **on validation tabs. (resume) get a button for see or download report** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by bou)
  * [[Type::Evolution 1495]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1495) **Suite à la création d&#39;un route, sur le form route, on pourrait avoir un bouton &#39;Créer une activité&#39;** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1612]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1612) **Mutualiser la liste ObjectMaterial pour les observations et les logbooks** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1801]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1801) **Générer de nouveaux identifiants sur tous les objets d&#39;une grappe de données lors d&#39;un déplacement** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1804]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1804) **Déplacement du référentiel **ObservedSystem** to **ps_common**** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)

## Version [8.0.7](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/milestones/183)

**Closed at 2021-03-12.**

### Download
* [Application (observe-8.0.7.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.7/observe-8.0.7.zip)
* [Serveur (observe-8.0.7.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.7/observe-8.0.7.war)

### Issues
  * [[Type::Anomalie 1795]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1795) **Mauvaise génération d&#39;une sauvegarde si toutes les données sont sélectionnées** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1752]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1752) **Remplacer les raccourcis clavier Ctrl+L et Ctrl+R par des raccourcis compatible MacOs** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1794]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1794) **Rendre les déplacements impossible si les parents incriminés sont obsolètes.** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1797]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1797) **Réusinage de la configuration d&#39;une source de données et des templates associées** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1798]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1798) **Revue de l&#39;opération longue de validation** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1799]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1799) **Bloquer l&#39;import d&#39;une marée si elle contient des identifiants déjà utilisés dans la base cible** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1800]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1800) **Amélioration des éditeurs inline** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)

## Version [8.0.6](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/milestones/182)

**Closed at 2021-02-19.**

### Download
* [Application (observe-8.0.6.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.6/observe-8.0.6.zip)
* [Serveur (observe-8.0.6.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.6/observe-8.0.6.war)

### Issues
  * [[Type::Anomalie 1780]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1780) **Problème de sauvegardes des échantillons** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1781]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1781) **Mauvaise disposition de l&#39;encadré des espèces et quelques améliorations sur les deux écrans** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1782]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1782) **On en voit plus les DCP!** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1783]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1783) **Impossible d&#39;importer des données en mode avancé** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1786]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1786) **Déplacement de marées pas effectif** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1787]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1787) **Amélioration de la boite de dialogue de suppression** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1788]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1788) **Revoir l&#39;ordre des actions dans la popup **Actions**** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1789]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1789) **Problème de contexte d&#39;édition lors de déplacement** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1785]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1785) **Finaliser les tests automatisés de services** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1790]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1790) **Amélioration de l&#39;arbre de navigation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1792]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1792) **Amélioration du rendu des coordonnées** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)

## Version [8.0.5](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/milestones/179)

**Closed at 2021-02-07.**

### Download
* [Application (observe-8.0.5.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.5/observe-8.0.5.zip)
* [Serveur (observe-8.0.5.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.5/observe-8.0.5.war)

### Issues
  * [[Type::Anomalie 1593]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1593) **Figer tous les lastUpdate et topiaCreateDate dans les scripts de migration** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1763]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1763) **Dysfonctionnement de l&#39;arbre** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1764]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1764) **Micro bizarrerie sur le modèle 8.0** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1769]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1769) **Tailles d&#39;icônes différentes sur le même niveau de hiérarchie** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1770]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1770) **Petit défaut d&#39;affichage d&#39;une liste à choix multiple** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1776]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1776) **Problème de persistence de trois relations** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1777]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1777) **Problème lors du chargement d&#39;une sauvegarde** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1778]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1778) **Problème d&#39;accessibilité sur le formulaire avançon** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1779]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1779) **Les références sur les marées ne contiennent plus les données techniques** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 795]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/795) **Generate services tests** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1717]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1717) **Disponibilité du sélecteur DMS / DMD / DD** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1747]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1747) **Sélection multiple de marées** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Tâche 1765]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1765) **Suppression en cascade des captures conservées** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Tâche 1766]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1766) **Suppression en cascade des captures rejetées** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Tâche 1767]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1767) **Suppression en cascade de la faune accessoire** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Tâche 1768]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1768) **Suppression en cade des libérations de capture accessoire** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Tâche 1771]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1771) **Problème de sauvegarde libération espèce sensible** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)

## Version [8.0.4](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/milestones/178)

**Closed at 2021-01-19.**

### Download
* [Application (observe-8.0.4.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.4/observe-8.0.4.zip)
* [Serveur (observe-8.0.4.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.4/observe-8.0.4.war)

### Issues
  * [[Type::Anomalie 1762]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1762) **Problème de digit TargetLength.weight à 1 au lieu de 3** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)

## Version [8.0.3](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/milestones/176)

**Closed at 2021-01-18.**

### Download
* [Application (observe-8.0.3.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.3/observe-8.0.3.zip)
* [Serveur (observe-8.0.3.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.3/observe-8.0.3.war)

### Issues
  * [[Type::Anomalie 813]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/813) **Le focus n&#39;est pas bien positionné sur le formulaire** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1637]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1637) **Remontée des messages d&#39;erreur serveur vers le client** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1697]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1697) **On en voit pas les activités observées disponibles** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1700]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1700) **Il manque des logs sur le serveur** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1701]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1701) **Impossible d&#39;ouvrir la configuration** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1714]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1714) **Validateur needcomment récalcitrant** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1715]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1715) **LL Trip : erreur d&#39;enregistrement** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1718]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1718) **La dernière SNAPSHOT 8.0.3 semble instable** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1719]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1719) **La carto ne tolère pas le &#39;Port à corriger&#39;** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1720]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1720) **La dernière SNAPSHOT 8.0.3 semble instable 2** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1723]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1723) **Détail ergonomique sur l&#39;arbre** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1725]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1725) **Problème si on supprime l&#39;unique commentaire d&#39;une commentaire, ça ne fonctionne pas bien!** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1726]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1726) **Les marées sont mal classées dans la fenêtre de droite** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1728]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1728) **Erreur sur création de marée LL** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1730]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1730) **Erreur sur validateur &#39;numéro au virage&#39;** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1731]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1731) **Consultation du tableau de captures** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1732]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1732) **Bouton &#39;infos techniques&#39; sur formulaire captures** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1739]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1739) **Consultation du tableau des débarquements lorsque le formulaire est verrouillé** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1741]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1741) **On arrive à vider la sélection sur un tableau alors qu&#39;on ne devrait pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1746]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1746) **Widget horodatage sans bouton de réinitialisation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1748]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1748) **L&#39;export de marées vers sql.gz ne fontionne pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1759]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1759) **Focus lors du dévérouillage LL/observations/Composition détaillée** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1695]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1695) **l&#39;information nombre total d&#39;opération de pêches sur le formulaire marée me semble un peu faible ?** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1698]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1698) **Génération du code final des services local** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1702]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1702) **Configuration de la cartographie** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1704]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1704) **Ajouts au référentiel VesseType** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1705]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1705) **Peaufinage de la table ll_common.onboardprocessing** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1706]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1706) **Peaufinage de la table ll_common.catchefate** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1707]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1707) **Mise en page de l&#39;arbre sur le référentiel manageur** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1708]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1708) **Peaufinage de la table common.country** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1709]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1709) **Améliorer les performances lors du changement de l&#39;arbre de navigation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1711]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1711) **Peaufinage de la table ll_common.triptype** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1712]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1712) **Peaufinage de la table common.program** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1721]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1721) **Meilleure disposition pour l&#39;onglet carte** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1727]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1727) **LL Logbook capture : validation formulaire** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1729]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1729) **Gestion du champ &#39;numéro au virage&#39;** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1733]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1733) **Peaufinage de la table ll_common.onboardprocessing** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1738]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1738) **Rechargement de la source de données** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1740]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1740) **Verrouillage/déverouillage des formulaires** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1745]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1745) **Affichage des coordonnées** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1750]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1750) **Optimisation de l&#39;arbre de sélection et navigation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Tâche 1664]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1664) **Il reste quelques optimisations à réaliser sur la couche de persistence** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Tâche 1665]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1665) **Valider tous les écrans du modèle LL** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)

## Version [8.0.2](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/milestones/175)
Merry Christmas

**Closed at 2020-12-24.**

### Download
* [Application (observe-8.0.2.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.2/observe-8.0.2.zip)
* [Serveur (observe-8.0.2.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.2/observe-8.0.2.war)

### Issues
  * [[Type::Anomalie 1642]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1642) **Comportement des combobox** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1666]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1666) **Impossible d&#39;ouvrir les bases de données** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1667]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1667) **Petit problème erratique sur l&#39;ouverture de nœud dans l&#39;arbre** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1670]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1670) **Si on annule le changement d&#39;une source de donnée, la source précédente reste connectée mais on ne voit pas l&#39;arbre de navigation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1672]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1672) **[LL] Bug sur création d&#39;activité logbook LL** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1673]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1673) **[LL] Ajout données d&#39;observation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1675]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1675) **[LL][Logbook] Quadrant** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1677]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1677) **[LL][Logbooks] Pêche / Onglet cyalumes** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1678]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1678) **[LL][Logbooks] F5 inopérant (sur MacOS)** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1680]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1680) **[LL][Logbooks] Form Composition globale ne s&#39;affiche pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1681]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1681) **[LL][Logbooks] Impossible d&#39;afficher le form Echantillons** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1682]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1682) **[LL][Logbooks] Impossible d&#39;afficher le form Débarquements** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1683]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1683) **Il semble manquer des index sur des relations many-to-one (par exemple Tdr → Section)** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1685]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1685) **Gestion de la nullité de certaines clef étrangère** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1690]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1690) **À la sortie de la configuration (avec un appel de rechargement d&#39;interface graphique), la base est masquée et innacessible** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1691]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1691) **Aucun ordre n&#39;est utilisé lors de la synchro simple de référentiel** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1640]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1640) **Lisibilité de la carte - police de la date** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1656]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1656) **Ajouter un onglet dans la configuration pour tout ce qui concerne l&#39;arbre de navigation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1657]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1657) **Revoir le bouton qui permet de voir la base chargée** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1661]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1661) **Passage en java 11** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1671]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1671) **Lors d&#39;une action d&#39;import d&#39;une sauvegarde, la source de donnée courante est fermée avant même que l&#39;utilisateur est validé** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1674]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1674) **Peux-ton afficher ici le racourcis F2 qui permet de basculer lecture/mise à jour ?** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1686]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1686) **Meilleur intégration de la précision sur les champs numériques** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1687]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1687) **Génération du type précis pour les champs textes** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1689]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1689) **Ajouter un onglet cartographie dans la configuration** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1693]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1693) **Nettoyage des fichiers du client** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1694]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1694) **Sur les éditeurs de date simple utiliser le même raccourci pour ouvrir la popup de date que pour une liste à sélection multiple (↓)** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1696]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1696) **Commencer les raccourcis claviers pour changer d&#39;onglet à partir de **shift F1** et plus **shift F5**** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Tâche 1663]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1663) **Revoir le code de gestion des échantillons** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)

## Version [8.0.1](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/milestones/173)

**Closed at 2020-12-14.**

### Download
* [Application (observe-8.0.1.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.1/observe-8.0.1.zip)
* [Serveur (observe-8.0.1.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.1/observe-8.0.1.war)

### Issues
  * [[Type::Anomalie 1588]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1588) **Impossible d&#39;enregister une caléee ll observation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1596]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1596) **La reprise sur erreur en mode serveur doit être revue** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1598]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1598) **Lors de l&#39;ouverture de l&#39;application, si la base locale est déjà occupée par une autre application,  message erroné** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1620]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1620) **Champs avec needcomment&#61;true** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1632]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1632) **[LL][Logbook] landingpart.landing devrait être une FK** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1633]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1633) **[LL][Logbook] ll_landing.landingpart contient 3 champs certainement en trop** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1636]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1636) **Nombre de marées par programme non affiché dans l&#39;arbre, avant clic sur chaque programme** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1638]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1638) **Reconnaissance des paramètres de sécurité** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1639]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1639) **Suppression d&#39;entrée en synchro avancée** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1641]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1641) **&#39;+&#39; / Nouvelle route non à propos** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1644]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1644) **CTROL+F8 non fonctionnel (sous Mac)** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1645]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1645) **Calée : racourcis inopportuns** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1647]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1647) **Bug sur suppression estimation banc** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1648]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1648) **Boutons de navigation devraient avoir disparu** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1649]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1649) **Les listes déroulantes permettent de chosir des entrées de référentiel désactivées** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 495]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/495) **[Référentiel] Corriger un nom de champ** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 974]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/974) **Ajouter une option de configuration permettant de s&#39;affranchir des ouvertures/clôtures** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1249]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1249) **Amélioration des fonctionnalités de synchronisation avancées** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1512]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1512) **Gestion du versionning des marées** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1592]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1592) **Auto-chargement des rôles pour les utilisateurs de la base ciblées dans les assistants de création/mise à jour** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1605]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1605) **Nouveau texte de popup pour le cas &#39;Vous devez mettre à jour le form marée avant de pouvoir saisir le livre de bord&#39;** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1613]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1613) **Ajouter un nouveau bouton sur le formulaire d&#39;une ligne sélectionnée dans un écran de type table créer/enregister ET nouveau** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1626]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1626) **Manque le champ lightsticksperbasket** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1627]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1627) **[LL][Logbooks] table ll_landing.datasource à compléter** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1629]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1629) **[LL][Logbooks] Ajout d&#39;un champ** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1643]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1643) **Déploiement du calendrier** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1646]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1646) **Méthodes de mesure par défaut** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1658]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1658) **Revoir les clefs d&#39;unicité sur la base** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Tâche 1532]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1532) **Remplacer le moteur de scripting utilisé** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Tâche 1611]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1611) **Revoir si on doit laisser le lien Catch.set si la capture est associée à un élément de la ligne (section, basket, branchline)** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Tâche 1623]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1623) **Optimisation de la migration 8.0** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)

## Version [8.0.0](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/milestones/149)

**Closed at 2020-08-10.**

### Download
* [Application (observe-8.0.0.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.0/observe-8.0.0.zip)
* [Serveur (observe-8.0.0.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.0/observe-8.0.0.war)

### Issues
  * [[Type::Anomalie 1428]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1428) **[V8] Bug sur clic sur programme** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1576]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1576) **L&#39;option afficher/cacher la légende semble ne pas fonctionner** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1580]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1580) **Défauts d&#39;affichage dans l&#39;arbre** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1581]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1581) **Les rapports FOB ne fonctionnent pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 202]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/202) **En édition d&#39;un formulaire existant, si pas de modifications, permettre de clôturer même si la validation ne passe pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 576]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/576) **[UI][PS] Confirmation de non saisie de balise sur DCP** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1545]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1545) **[ASSITANTS SYNCHRO AVANCEE] Cosmétique écran de connexions** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1556]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1556) **Améliorer la transition vers l&#39;onglet de sélection de données** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1579]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1579) **Ajout contrôle de borne 0 à 100 sur la proportion déprédaté sur une capture ll logbook** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1582]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1582) **Amélioration de la représentation des sonnées de données dans les actions longues** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Tâche 1566]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1566) **Ne plus rendre DecoratorService comme un Composant applicatif** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)

## Version [8.0-RC](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/milestones/151)

**Closed at 2020-07-08.**

### Download
* [Application (observe-8.0.0-RC-8.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.0-RC-8/observe-8.0.0-RC-8.zip)
* [Serveur (observe-8.0.0-RC-8.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0.0-RC-8/observe-8.0.0-RC-8.war)
* [Application (observe-8.0-RC-7.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0-RC-7/observe-8.0-RC-7.zip)
* [Serveur (observe-8.0-RC-7.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0-RC-7/observe-8.0-RC-7.war)
* [Application (observe-8.0-RC-6.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0-RC-6/observe-8.0-RC-6.zip)
* [Serveur (observe-8.0-RC-6.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0-RC-6/observe-8.0-RC-6.war)
* [Application (observe-8.0-RC-5.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0-RC-5/observe-8.0-RC-5.zip)
* [Serveur (observe-8.0-RC-5.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0-RC-5/observe-8.0-RC-5.war)
* [Application (observe-8.0-RC-4.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0-RC-4/observe-8.0-RC-4.zip)
* [Serveur (observe-8.0-RC-4.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0-RC-4/observe-8.0-RC-4.war)
* [Application (observe-8.0-RC-3.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0-RC-3/observe-8.0-RC-3.zip)
* [Serveur (observe-8.0-RC-3.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0-RC-3/observe-8.0-RC-3.war)
* [Application (observe-8.0-RC-2.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0-RC-2/observe-8.0-RC-2.zip)
* [Serveur (observe-8.0-RC-2.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0-RC-2/observe-8.0-RC-2.war)
* [Application (observe-8.0-RC-1.zip)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0-RC-1/observe-8.0-RC-1.zip)
* [Serveur (observe-8.0-RC-1.war)](https://repo1.maven.org/maven2/fr/ird/observe/observe/8.0-RC-1/observe-8.0-RC-1.war)

### Issues
  * [[Type::Anomalie 513]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/513) **Deux soucis sur les requêtes de synthèse** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 538]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/538) **[REFERENTIEL] Clé étrangère manquante sur le champ vessel.fleetcountry** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 540]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/540) **Corruption de la base à la ré ouverture** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 670]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/670) **Exception en saisie LL** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 731]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/731) **Bug lors de la saisie d&#39;une calée PS** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 736]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/736) **Petits défauts d&#39;affichage dans l&#39;arbre** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 738]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/738) **[LL] bug association panier avec TDR** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Philippe Sabarros)
  * [[Type::Anomalie 876]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/876) **Problèmes de stabilité en 32 bits** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1272]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1272) **Ecran marée LL et PS - Aucun navire dans la liste déroulante** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1273]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1273) **Impossible de remplir le champ espèces** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1275]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1275) **Editeurs d&#39;url non actifs** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1276]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1276) **Incohérence date de début date de fin** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1277]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1277) **Création d&#39;équipement impossible** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1279]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1279) **Impossible d&#39;éditer nouveau DCP** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1281]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1281) **Pas d&#39;accès à l&#39;activité de fin de veille** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1283]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1283) **Erreur création activité** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1284]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1284) **Pas de warning malgré erreur dans les messages** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1285]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1285) **Pas de vérification de vitesses entre 2 activités** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1286]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1286) **Débarquements ne fonctionnent pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1287]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1287) **Echantillonsne fonctionnent pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1288]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1288) **Activité d&#39;observation associée** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1289]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1289) **pb traduction pop up activité observée associée** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1291]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1291) **Pb arbre de navigation - traduction - débarquement/échantillon** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1292]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1292) **[PS] Opérations sur balises non traduites** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1295]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1295) **[PS] Pb traduction Echantillon nespece accessoire** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1296]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1296) **[LL] Pas d&#39;alertes dans les onglets** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1302]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1302) **L&#39;asssitant connexion propose des raccourcis sur des touches qui n&#39;existent pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1305]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1305) **Groupe espèce obligatoire en modification mais pas en création** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1306]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1306) **Pas d&#39;accès aux informations techniques immédiatement après la création d&#39;un référentiel** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1307]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1307) **Erreur lors de la suppression d&#39;un référentiel espèces** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1308]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1308) **Raccourci clavier F6 ne semble pas fonctionner pour la suppression des référentiels** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1309]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1309) **impossible de supprimer le référentiel dans systèmes observés** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1311]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1311) **Les objets en édition ne sont pas bien restitués lors d&#39;un redémarrage de l&#39;application** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1312]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1312) **[LL] Certains formulaires ont des  onglets avec le raccourci clavier écrit deux fois** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1316]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1316) **[LL Composition détaillée] Sur le formulaire Brancheline deux champs non conditionnés** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1317]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1317) **[LL Composition détaillée] Sur l&#39;écran Brancheline le label Temps depuis déclanchement dupliqué** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1318]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1318) **[LL Composition détaillée] Validateur en erreur sur le formulaire Brancheline** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1320]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1320) **[PS Route] Lors de la sauvegarde d&#39;une route le nœud Marée n&#39;est pas mis à jour** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1326]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1326) **[PS FOB Buoys] Revoir cet écran** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1327]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1327) **[LL] Programmes non traduits dans l&#39;arbre de navigation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1330]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1330) **N° de versions mentionnés par l&#39;assistant migration** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1359]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1359) **Impossible de créer une activité LL logbook** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1361]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1361) **Impossible de supprimer une activité LL** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1362]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1362) **[LL] Activité logbook : petits ajustements** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1370]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1370) **[UI][REFERENTIEL] L&#39;icône &#39;voir toutes les utilisations de ce référentiel&#39; ne fonctionne pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1371]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1371) **[UI][REFERENTIEL] Icône &#39;Toutes les clés métier de ce référentiel&#39;** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1372]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1372) **[UI][REFERENTIEL] [Mode Serveur] La suppression de tous les référentiels ne fonctionne pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1391]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1391) **Impossible de lancer l&#39;opération d&#39;apparairment d&#39;activités LL** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1392]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1392) **Répertoire des rapports à générer disparait si on annule le changement du répertoire** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1393]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1393) **Labels non traduits sur l&#39;écran de validation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1394]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1394) **Erreur lors de la sélection des référentiels dans l&#39;écran de validation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1395]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1395) **on ne voit pas le nom des variables dans l&#39;écran de tableaux de synthèses** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1396]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1396) **Rapport LL ne fonctionne pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1398]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1398) **Bouton &#39;Supprimer les marées par lot&#39; ne fonctionne pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1400]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1400) **Génération de rapport - Modèle LL -Exception** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by ezanno cedric)
  * [[Type::Anomalie 1403]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1403) **[PS] Affichage bizarre sur formulaire Calée/captures non cible** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1404]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1404) **[LL] Impossible d&#39;afficher le formulaire TDR** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1405]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1405) **[LL] Logbooks - formulaire opération de pêche** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1415]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1415) **Bad extra zone layout in ContentTableUI** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1421]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1421) **Impossible de démarrer le mode H2 serveur** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1422]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1422) **[LL] Problème sur le contrôle de fin de marée en mode modification** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1423]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1423) **L&#39;action de replier le slider d&#39;un éditeur de temps ne replie plus les autres éditeurs du même type sur un formulaire** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1426]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1426) **[V8] Form marée, espèces ciblées** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1446]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1446) **Migration de base locale 7.3.0 vers 8RC5 échoue** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1447]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1447) **Reprise après corruption de base locale** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1451]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1451) **[SFA] LL / Logbooks / Captures** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1466]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1466) **Revoir la gestion du focus sur les formulaires à onglets, ne pas changer d&#39;onglet après une sauvegarde** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1467]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1467) **Problème de rafraîchissement sur les formulaire de type tableau** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1470]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1470) **Les températures ne sont pas bien restituées...** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1476]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1476) **Absence du gestionnaire de connexions** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1478]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1478) **Fichiers de traductions manquants** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1486]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1486) **Impossible d&#39;éditer un référentiel :(** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1496]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1496) **[PS] Les listes de sélection d&#39;espèces cible sont vides, celle des espèces accessoires partielle** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1497]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1497) **Disfonctionnement de raccourcis** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1498]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1498) **[PS] Souci de validation sur form Marée** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1499]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1499) **Un programme est marqué ouvert mais pas de marée ouverte à l&#39;intérieur** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1500]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1500) **Réouverture simplifiée d&#39;item : l&#39;arbre de navigation est mal rafraîchit** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1501]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1501) **Imperfections sur création de nouveau FOB en utilisant les préconfigurations** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1503]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1503) **Enregistrement de FOB impossible si une balise est présente** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1504]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1504) **FOB enregistré non disponible immédiatement dans la popup de sélection d&#39;objet prédéfini** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1505]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1505) **Enregistrement de FOB -&gt; chagement d&#39;onglet intempestif** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1506]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1506) **Classement Calée / FOBs dans l&#39;arbre** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1508]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1508) **[PS] Calée / estimation banc** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1515]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1515) **Racourcis non fonctinonels** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1516]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1516) **L&#39;ajout d&#39;une caractéristique d&#39;équipement plante** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1518]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1518) **MAJ+TAB fonctionne moyennement sur 8 RC7, comme sur 7.6.2** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1519]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1519) **LL Observations / Echec d&#39;enregistrement d&#39;une capture** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1524]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1524) **Widget horodatage dans un état instable** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1525]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1525) **[LL][Logbook] opération de pêche / Numéro : réaction inatendue à la touche &#39;d&#39;** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1527]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1527) **[LL][Logbook] opération de pêche / décimaux : gestion de la virgule** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1537]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1537) **[LL] Appairement des activités : cosmétique** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1540]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1540) **Impossible d&#39;afficher le &#96;À propos&#96;** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1543]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1543) **[SYNCHRO AVANCEE MAREES] Barre de progression ne fonctionne pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1547]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1547) **[CALCULS] L&#39;assistant calculs bloque après la sélection des marées** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1549]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1549) **L&#39;export de marées central vers local plante** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1550]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1550) **La modification de la sélection du composant comboBox ne fonctionne pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1555]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1555) **Amélioration de l&#39;onglet Sauvegarde (Actions longues)** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1570]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1570) **Les actions de changement d&#39;ordre sur les tableaux ordonné ne fonctionnent plus** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 294]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/294) **Mise à jour du référentiel Stomach fullness** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 628]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/628) **Plusieurs marées sur les tableaux de synthèse** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 645]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/645) **[A PRECISER] Consignation de la méthode de mesure** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 784]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/784) **[PS] Faciliter le changement d&#39;espèce sur les lignes capture/échantillon/relâche** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 844]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/844) **Lorsque rien n&#39;est ouvert, permettre d&#39;ouvrir directement la feuille** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 915]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/915) **Ajout de règles de validation de niveau 1** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 918]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/918) **Déplacement de groupes de données** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 970]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/970) **Mutualiser les topiaid t3 et ObServe** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1021]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1021) **[PS] Balise émettrice -&gt; Lier le champ appartenance (ownership) à une table de référence** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1066]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1066) **Improve usage guis** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1122]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1122) **[LL] Fournir le contenu de la table LL Compagnies destinataires des débarquements** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1130]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1130) **[LL] Créer une liste d&#39;affichage d&#39;espèces propre aux captures, débarquements et échantillons LL Logbooks** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1155]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1155) **[PS] Permettre la modification de l&#39;espèce sur les formulaires déjà saisis** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1172]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1172) **Ajouter un générateur d&#39;id sur LL-Trip** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1182]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1182) **Corrections dans le référentiel (requises pour migration FINSS)** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1185]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1185) **[V8][DATA MODEL] Ajout de champs** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1212]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1212) **Le nom du fichier de sauvegarde par défaut pourrait être modernisé** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1231]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1231) **Déploiement par JNLP ?** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1235]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1235) **Navigation : pertinence de la calée dans le menu ?** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1238]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1238) **Nouveau logo** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1239]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1239) **Improve select tree** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1267]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1267) **[PS] FOB / Balises : ajouter un champ &quot;bateau propriétaire&quot; guidé par la table vessel** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1293]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1293) **Choix de nouvelles couleurs pour les symboles de la carte LL** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1299]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1299) **[V8][V9] Pour l&#39;algorithme d&#39;appariement d&#39;activités (LL comme PS), décider du comportement vis-à-vis de l&#39;absence d&#39;heures sur les activités (cas très fréquent sur les logbooks)** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1313]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1313) **Revue de certains raccourcis clavier** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1314]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1314) **[SYNCHRO AVANCEE] Trier les référentiels dans ordre alphabétique dans les arbres** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1319]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1319) **[LL Composition détaillée] Quelques améliorations d&#39;ergonomies** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1321]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1321) **[PS FOB] Mise en place des nouvelles templates de FOB** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1322]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1322) **[PS] Transformation de deux énumérations en référentiels** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1333]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1333) **[PS FOB] Intégration du nœud Balise en tant qu&#39;onglet du formulaire FOB** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1337]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1337) **[PS] Suppression de 2 champs** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1343]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1343) **[CARTE] Symboles de cartes pour V8** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1348]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1348) **[PS FOB] Déplacement de deux référentiels vers ps_common** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1349]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1349) **Renommer champs vessel.iattcid et vessel.ctoiid** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1358]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1358) **Création de nouvelles icônes de navigation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1360]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1360) **Assouplir un contrôle de saisie** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1365]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1365) **[LL][LOGBOOKS] Plage de taille d&#39;un échantillon** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1366]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1366) **[LL][LOGBOOKS] Echantillons, ajouter l&#39;unité °** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1368]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1368) **[CARTO] Petits ajustement sur la carte** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1369]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1369) **[SERVEUR] observe-server.conf / observeweb.host** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1385]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1385) **[V8 ou V9] Passer l&#39;heure de fin de coulissage en optionnel** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1386]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1386) **Lors d&#39;un &#39;Rechargement de la source&#39; ou d&#39;un appel aux filtres d&#39;affichage de l&#39;arbre, afficher une barre de progression** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1419]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1419) **Améliorer le dépliage dans l&#39;arbre de navigation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1420]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1420) **[V8] Problèmes d&#39;affichage de formulaires** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1425]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1425) **[V8] Il ne devrait pas être possible de créer une marée dans un programme désactivé** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1439]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1439) **[SYNCHRO AVANCEE REFERENTIEL] Visualisation du nom des bases en présence** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1448]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1448) **[SFA] Questions liste d&#39;espèces cibles LL** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1449]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1449) **[SFA] LL/Logbook/Trips/activity date by default** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1450]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1450) **[SFA] Assouplissement de contrôles sur LL Logbooks** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1452]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1452) **[SFA] LL / Logbooks / Samples : mode de saisie par défaut** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1453]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1453) **[SFA] LL / Logbooks / Samples : modification d&#39;espèce** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1454]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1454) **[SFA] Système de recopie de champs lors de la création d&#39;une nouvelle activité de pêche** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1464]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1464) **Amélioration des logs serveur** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1465]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1465) **[SYNCHRO AVANCEE DATA] Visualisation du nom des bases en présence** (Thanks to ) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1468]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1468) **Suppression de l&#39;onglet résumé sur les assistants** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1471]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1471) **Utilisation de filtres intelligents pour l&#39;appairement des activités** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1477]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1477) **Dans le gestionnaire de connexions, un bouton &#39;dupliquer le profil&#39; serait pratique** (Thanks to ) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1479]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1479) **Quelques améliorations dans le gestionnaire de connexion** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1480]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1480) **L&#39;écran de gestion des connexions pourrait être présenté en partage horizontal** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1481]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1481) **Les assistants create, update, update-security (et drop ?) devraient exiger que le compte fourni soit superuser** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1509]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1509) **Libellés référentiels** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1510]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1510) **Ajout d&#39;une méthode de mesure de poids par défaut sur Estimations du banc** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1517]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1517) **Carte** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1519]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1519) **LL Observations / Echec d&#39;enregistrement d&#39;une capture** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1520]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1520) **LL Observations / Capture / déprédation : libellé** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1521]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1521) **Renommer un onglet sur form Marée LL** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1522]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1522) **[LL] Form marée / Coche des cases &#39;Données logbook&#39; et &#39;Données d&#39;observation&#39;** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1523]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1523) **[LL][Logbooks] Besoin de pouvoir mettre les horodatages à NULL** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1525]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1525) **[LL][Logbook] opération de pêche / Numéro : réaction inatendue à la touche &#39;d&#39;** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1526]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1526) **[LL][Logbook] opération de pêche / libellé** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1531]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1531) **[LL][LOGBOOKS] Activité : champ vitesse vent superflu** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1534]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1534) **[LL][Logbooks] Form Opération de pêche / Capture : champs actifs en fonction du mode de saisie** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1535]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1535) **[LL][Echantillon logbook] Cosmétique échantillon dans l&#39;arbre** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1536]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1536) **[LL][Echantillon logbook] Cosmétique** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1537]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1537) **[LL] Appairement des activités : cosmétique** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1538]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1538) **[LL] Appairement des activités : assistant** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1551]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1551) **[LL Logbook Activity] Revoir finement l&#39;activité observée associée à une activité logbook** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1554]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1554) **[WEB SERVICE] Se passer du paramètre observeweb.host** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1557]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1557) **Ajouter une option pour ne pas afficher la légende dans la carte** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1560]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1560) **Élimination des points non effectifs dans la carte** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Tâche 1152]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1152) **S&#39;assurer de la compatibilité de ObServe 8 avec Java 10** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Tâche 1330]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1330) **N° de versions mentionnés par l&#39;assistant migration** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Tâche 1417]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1417) **Revoir les barres de progressions** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Tâche 1493]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1493) **Comportement de l&#39;ouverture des programmes** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Tâche 1508]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1508) **[PS] Calée / estimation banc** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Tâche 1553]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1553) **Bascule entre langues** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)

## Version [8.0-alpha](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/milestones/150)

**Closed at 2018-12-04.**


### Issues
  * [[Type::Anomalie 1105]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1105) **[V8-A3] Ouverture (migration) de bases locales V5 impossible** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1106]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1106) **[V8-A3] Après migration d&#39;une base centrale, impossible de l&#39;ouvrir avec l&#39;application** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1108]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1108) **[V8] L&#39;enregistrement d&#39;une activité logbook LL échoue lorsque l&#39;on tente des créer des activités logbook dans une marée issue d&#39;une marée d&#39;observation saisie en V5** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1109]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1109) **[V8] L&#39;accès au formulaire Echantillons logbooks LL ne fonctionne pas** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1111]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1111) **[V8-A3] Ne peut pas créer d&#39;échantillon LL Logbook dans cette base** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Anomalie 1112]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1112) **Some data (in table forms) order is not deterministic** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1113]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1113) **Fix some coordinates validation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Anomalie 1117]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1117) **[LL] Correction de libellés** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 578]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/578) **[LL] Implanter le formulaire logbook** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 782]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/782) **[LL][PS] Ajouter un flag qualité sur les marées** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 889]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/889) **Ajout de nouvelles entrées dans le référentiel observe_common.VesselType** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 890]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/890) **Modification du référentiel Person** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 891]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/891) **Ajout de nouvelles entrées au référentiel observe_longline.VesselActivity** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 892]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/892) **Modification du référentiel Wind** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 893]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/893) **Ajout du référentiel observe_longline.LogbookTripType** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 894]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/894) **Ajout du référentiel observe_longline.DataSource** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 896]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/896) **Ajout du référentiel observe_common.Compagnies** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 897]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/897) **Ajout du référentiel observe_longline.OnBoardProcessing** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 898]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/898) **Ajout du référentiel observe_longline.Conservation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 899]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/899) **Ajout du référentiel observe_common.WeightMeasureMethod** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 900]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/900) **Ajout du référentiel observe_common.LengthMeasureMethod** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 901]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/901) **Amélioration du composant de cartographie** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 902]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/902) **Visualisation des données du livre de bord sur la carte** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 903]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/903) **Renommage des « données observateurs » du modèle Palangre** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 904]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/904) **Réusinage de la donnée observe_longline.Trip** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 905]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/905) **Adaptation de l&#39;arbre de navigation** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 906]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/906) **Amélioration de l&#39;éditeur de température** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 907]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/907) **Ajout de la donnée observe_longline.ActivityLogbook** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 908]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/908) **Nouvelle action « Apparier les activités logbook/observations »** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 909]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/909) **Ajout de la donnée observe_longline.SetLogbook** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 910]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/910) **Définition de la composition globale de la ligne pour les logbooks** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 911]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/911) **Ajout de la donnée observe_longline.CatchLogbook** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 912]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/912) **Ajout de la donnée observe_longline.Landing** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 913]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/913) **Ajout de la donnée observe_longline.SampleLogbook** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 914]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/914) **Gestion des transbordements** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 916]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/916) **Tableaux de synthèse** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 917]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/917) **Gestion des méthodes de mesure sur les formulaires existants** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 919]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/919) **Renommage du référentiel observe_longline.TripType** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 920]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/920) **Ajout du référentiel observe_longline.WeightCategory** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 921]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/921) **Ajout du référentiel observe_longline.WeightDeterminationMethod** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 922]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/922) **Ajoute le référentiel observe_common.DataQuality sur les données existantes** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 950]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/950) **Renommage de la classe seine.WeightCategory en seine.WeightCategorySeine** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 951]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/951) **Ajout du référentiel observe_longline.TripType** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1078]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1078) **Improve navigation popup actions** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1084]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1084) **Improve Move API** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1096]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1096) **Improve Open/Close API** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1115]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1115) **[LL] Les positions géographiques de fin de filage, début et fin de virage ne doivent pas être obligatoires** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1118]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1118) **[LL] Activité : Petits ajustements** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1120]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1120) **[LL] Rendre fonctionnels les boutons &quot;Déplacer échantillon&quot;** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1121]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1121) **[LL] Débarquements : petits ajustements** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1124]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1124) **[LL] Marée : Petits ajustements** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1125]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1125) **[LL] Opération de pêche : recopie de propriétés** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1126]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1126) **[LL] Opération de pêche : petits ajustements** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1128]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1128) **[LL] Composition globale de la palangre : petits ajustements** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1129]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1129) **[LL] Capture : petits ajustements** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1131]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1131) **[LL][PS] Dans le widget liste déroulante d&#39;espèces, après le code FAO et le non scientifique, ajouter le nom commun (vernaculaire) dans la langue courante** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1132]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1132) **[LL] Echantillons : Petits ajustements** (Thanks to Pascal Cauquil) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1133]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1133) **[LL][PS] Améliorer le widget position** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1135]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1135) **[LL] Marée : redondance des listes Type de marée** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1137]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1137) **[LL] Débarquements : petits ajustements 2** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1138]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1138) **Internationaliser le référentiel port** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1150]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1150) **Calcul de l&#39;activité d&#39;observation sur l&#39;écran de l&#39;activité logbook** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Tony CHEMIT)
  * [[Type::Evolution 1162]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1162) **En mode de compatibilité &quot;référentiels obsolètes&quot;, les rendre utilisable en saisie** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1166]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1166) **[V8][DATA MODEL] Retours sur le modèle V8 alpha** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1181]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1181) **Ajouter un champ vessel.lloydid** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
  * [[Type::Evolution 1183]](https://gitlab.com/ultreiaio/ird-observe/-/issues/1183) **[V8][DATA MODEL] Transformer Vessel.fleetcountry (int4) en topiaid** (Thanks to Tony CHEMIT) (Reported by Pascal Cauquil)
